# 自信

自行来自实力，实力就是认真，做事专注，每次做到最优秀的能力。

## 什么是自信

自信就是相信自己有实力。

没有实力的自信，是自大；不相信自己有实力，是自卑。

## 培养自信的三个步骤

### 建立虚拟自信

打消孩子自我设限的理由，借口。鼓励孩子之余最终的解决方案是帮助孩子切实提高学习成绩，让孩子重新走向自我。

### 提高学习实力

参考第六章的各类方法。

- [语文十步法](ch6-methods.md#语文学习十步法（以作文为导向）)
- [数学十步法](ch6-methods.md#数学学习十步法（深入摸清每个知识点）)
- [英语十步法](ch6-methods.md#英语学习十步法（以作文为导向）)
- [审题三步法](ch6-methods.md#审题三步法（诵读，列条件，找关系）)
- [检查三步法](ch6-methods.md#作业检查三步法（因果、得分点、格式）)
- [订正三步法](ch6-methods.md#错题修改三步法（原因、解决方案、衍生练习）)
- [总结三步法](ch6-methods.md#答案分析三步法 (不会做的题目分析方法，抄写、理解、总结))
- [举一反三三步法](ch6-methods.md#举一反三三步法（数据、条件、联动拓展变化）)

学习时间是不可复制的，要拥有最正确高效的学习方法。

### 建立基于实力的自信

当满分越来越多，越来越轻松，自信自然而然。

#### 学习的境界

1. 无意识无能力：不知道自己是不懂得；
2. 有意识无能力：知道自己的能力边界了；
3. 有意识有能力：努力做到提高成绩，推进能力边界；
4. 无意识有能力：不知不觉学习，不知不觉使用，非常自信。

和学自行车一样。